%______________________________________________________________________________________________________________________
% @brief    LaTeX2e Resume for Kamil K Wojcicki
\documentclass[margin,line]{resume}


%______________________________________________________________________________________________________________________
\begin{document}
\name{\Large Gabriel D\'iaz Iturry, PhD ~~~~~~~~~~~~~Curriculum Vitae}
\begin{resume}

    %__________________________________________________________________________________________________________________
    % Contact Information
    \section{\mysidestyle Informaci\'on de \\Contacto}
    \vspace{2mm}
    %Oscillations Control Group                        \vspace{0mm}\\\vspace{0mm}%
    %Institute of Physics - University of S\~ao Paulo  \vspace{0mm}\\\vspace{0mm}%
    %Rua do Mat\~ao Travessa R Nr. 187 Cidade Universit\'aria, S\~ao Paulo - Brasil    \vspace{0mm}\\\vspace{0mm}% 
    e-mail: gabriel.diaz.iturry@gmail.com  \vspace{0mm}\\\vspace{0mm}%%\vspace{0mm}\\\vspace{-4.5mm}%
    github: https://github.com/gabo-di \vspace{0mm}\\\vspace{0mm}%
    Ciudadan\'ia: Boliviano     ~~~~~~~~    Fecha de Nacimiento: 19/11/1991               \vspace{0mm}\\\vspace{4.5mm}%
    
    %__________________________________________________________________________________________________________________
    % Research Interests
    \section{\mysidestyle Temas de \\Investigaci\'o:n}

Caos y Sistemas Din치micos, trabajando principalmente en los siguientes temas: difusi\'on en sistemas ca\'oticos, din\'amica no lineal, sistemas din\'amicos, sistemas cerrados y abiertos, an\'alisis de series temporales, mapas discretos, din\'amica ca\'otica, sistemas conservativos y disipativos, sistemas dependientes del tiempo, aceleraci칩n de Fermi, billares, sistemas pateados, atractores ca\'oticos y peri\'odicos, bifurcaciones.


    %__________________________________________________________________________________________________________________
    % Education
    \section{\mysidestyle Educaci칩n Formal}

\noindent {\bf 03/2017-03/2021} -  PhD en F\'isica \\
           Tema de Tesis:{\it Study of entropy behaviour in billiard systems.}\\
           Supervisores: { Profesor Dr. Edson Denis Leonel, Profesor Dr. Iber\^e Luiz Caldas}\\
           Area de Estudio: Nonlinear Dynamics, Chaos.\\
           Beca: Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\'ifico e Tecnol\'ogico CNPq
           Institute of Physics - University of S\~ao Paulo, S\~ao Paulo - Brasil


\noindent {\bf 03/2015-02/2017} - Master en F\'isica \\
           Tema de Tesis:{\it Statistical investigation and thermal properties for a 1-D impact system with dissipation.}\\
           Supervisor: { Profesor Dr. Edson Denis Leonel}\\
           Area de Estudio: Nonlinear Dynamics and Chaos.\\
           Beca: Funda\c c\~ao Capes Minist\'erio da Educa\c c\~ao Brazil-CAPES DS
           State University of S\~ao Paulo - Rio Claro-SP - Brazil.

\noindent {\bf 02/2004-12/2007} - Graduaci\'on en F\'isica\\
         Tema de Tesis:{\it The greatest Lyapunov Exponent in the Special Theory of Relativity: The R\"ossler case.}\\   
         Supervisores: Profesor Lic. Marco A. Viscarra, Msc. Abraham C. Torrico.\\
         Universidad Mayor de San Simon - Cochabamba - Bolivia.
    
\section{\mysidestyle Lenguajes}
\begin{itemize}
     \item {\bf Portugu\'es}: Comprende Bien, Habla Bien, Escribe Bien, Lee Bien.
     \item {\bf Ingl\'es}: Comprende Bien, Habla Bien, Escribe Bien, Lee Bien.
     \item {\bf Espa침ol}:Comprende Bien, Habla Bien, Escribe Bien, Lee Bien.
\end{itemize}

\section{\mysidestyle Habilidades T\'ecnicas}
\begin{itemize}
     \item {\bf Lenguajes de Programaci\'on}: Fortran, Python, Julia.
     \item {\bf Software}: Wolfram's Mathematica, Matlab.
\end{itemize}

    %__________________________________________________________________________________________________________________
    % Publications
    \section{\mysidestyle Lista de Publicaciones}
\begin{enumerate}

\item D\'iaz Iturry, Matthies, Pe'er, Vedder, {\it AquaCrop.jl: A Process-Based Model of Crop Growth.} {\bf Journal of Open Source Software}, (in prep)

\item Matheus S. Palmero, Gabriel D\'iaz I., Iber\^e L. Caldas, Igor M. Sokolov, {\it Sub-diffusiove behaviour in the Standard Map.} {\bf The European Physical Journal Special Topics}, p. 1-9 2021.

\item Gabriel D\'iaz I., Matheus S. Palmero, Iber\^e Luiz Caldas, Edson D. Leonel, {\it Controlling Escape in the Standard Map.} arXiv preprint arXiv:2009.11095, 2020.

\item Matheus S. Palmero, Gabriel D\'iaz I., Peter V. E. McClintock, Edson D. Leonel, {\it Diffusion phenomena in a mixed phase space.} {\bf Chaos: An Interdisciplinary Journal of Nonlinear Science}, vol. 30. p. 013108, 2020.

\item Gabriel D\'iaz I., Matheus S. Palmero, Iber\^e Luiz Caldas, Edson D. Leonel, {\it Diffusion entropy analysis in billiard systems.} {\bf Physical Review E}, vol. 100, p. 042207, 2019.

\item Andr\'e L. P., Matheus S. Palmero, Gabriel D\'iaz I., Carl P. Dettmann, Iber\^e L. Caldas, Edson D. Leonel, {\it Investigation of stickiness influence in the anomalous transport and diffusion for a non-disipative Fermi-Ulam model.} {\bf Communications in Nonlinear Science and Numerical Simulation}, vol. 55, p. 225-236, 2018.

\item Gabriel D\'iaz I., Makoto Yoshida, Edson D. Leonel, {\it A Monte Carlo approach for the bouncer model.} {\bf Physics Letters A}, vol. 381, p. 3636-3640, 2017.

\item Gabriel D\'iaz I. Andr\'e L. P. Livorati, Edson D. Leonel, {\it Statistical investigation and thermal properties for a 1-D impact system with dissipation.} {\bf Physics Letters A}, vol. 380, p. 1830-1838, 2016.
\end{enumerate}

    
   \section{\mysidestyle Conferencias,Workshops y Reuniones} 
\begin{enumerate}
\item  Hands-On Research in Complex Systems School, ICTP - Trieste - Italy. (2018)     
\item  International Conference on Transport and Diffusion in Dynamical Systems, S\~ao Carlos - S\~ao Paulo, Brazil. (2016).

\end{enumerate}


%______________________________________________________________________________________________________________________
\section{\mysidestyle Referencias} 


\begin{itemize}
    \item {\bf Prof. Dr. Edson Denis Leonel }  \\  Departamento de F\'isica  \\ Universidade Estadual Paulista Campus de Rio Claro \\Av. 24A, 1515 - Bela Vista - CEP 13.506-700 - Rio Claro - S\~ao Paulo - Brazil \\ Phone: +55(19)3557 3654 - Fax: +55(19) 3526 9181\\ e-mail: edson-denis.leonel@unesp.br \
    \item {\bf Prof. Dr, Iber\^e Luiz Caldas} \\ Departamento de F\'isica Aplicada \\ Instituto de F\'isica, Universidade de S\~ao Paulo
    \\ Rua do Mat\~ao Travessa R Nr. 187 Cidade Universit\'aria, S\~ao Paulo - Brasil \\ Phone: +55 (11) 3091-6914\\ e-mail: ibere@if.usp.br \ 
    \item {\bf Prof. Dr, Luiz Antonio Barreiro} \\ Departamento de F\'isica \\ Universidade Estadual Paulista Campus de Rio Claro \\Av. 24A, 1515 - Bela Vista - CEP 13.506-700 - Rio Claro - S\~ao Paulo - Brazil \\ Phone: +55(19) 3526 9186\\ e-mail: luiz.a.barreiro@unesp.br \
    
\end{itemize}
%\end{thebibliography}


%\begin{tabular}{@{}p{6cm}p{6cm}}
%\textbf{Dr Conrad Sanderson}            &  \textbf{Mr Sean Loye}                    \\
%Researcher                              &  Systems Engineer                         \\
%National ICT Australia                  &  Hewlett Packard                          \\
%St Lucia, Queensland, Australia         &  Milton, Queensland, Australia            \\
%phone: \textsl{available on request}    &  phone: \textsl{available on request}     \\
%e-mail: \textsl{available on request}   &  e-mail: \textsl{available on request}    \\
%\end{tabular}



%______________________________________________________________________________________________________________________
\end{resume}
\end{document}


%______________________________________________________________________________________________________________________
% EOF

